**1816. – Aronicum clusii** Koch. (A. DORONICUM Rchb.). – Plante vivace de 1-3 dm, à tige dressée, toujours simple, pubescente ou presque glabre, souvent glanduleuse au sommet ; feuilles //radicales entières //ou //obscurément sinuées ou dentées, //ovales ou oblongues, obtuses, pubescentes ou presque glabres, //atténuées en pétiole, ni tronquées, ni cordées, //les caulinaires entières ou offrant quelques dents //dans leur moitié inférieure, //sessiles, demi-embrassantes, non auriculées ; involucre hispide à folioles lancéolées-linéaires, acuminées ; capitule à fleurs jaunes, grand, toujours solitaire, terminal.
Rocailles des hautes montagnes : Hautes-Alpes, Basses-Alpes, Alpes-Maritimes. – Pyrénées espagnoles, Suisse, Tyrol, Styrie, Carpathes. = juillet-août.